黑膠討論post

見之前個po沉咗 所以開過個新po

歡迎玩緊或者有興趣玩嘅巴絲一齊討論

支持下先

最近有冇入手新碟

多謝你

一個月冇買了

新手有問題想問吓，話說想試吓玩黑膠，買咗部at-lp60xbt之後起步嘅時候佢啲聲好差，十足收音機咁，沙沙聲，所以想問吓係唔乾淨定係可能支針有問題？

睇吓支針有冇鈍咗或者好多塵

同埋YouTube search clean vinyl records大把片

不過其實點都會有沙聲唔會完全冇

哦，因為我播佢嘅時候係好嚴重嘅沙聲，所以唔知係唔係咁唔好彩，咁想問吓平時你哋係用咩嚟清潔佢，同埋係邊度買?

針我用毛筆掃記住係由內掃向外

膠耐冇聽嘅話就聽之前用水沖一沖，平時唔理

Btw巴打聽開咩

冇啊而家我手上只係得一隻人哋之前送嘅黑膠，因為自己鍾意宮崎駿，所以諗住買嚟聽吓

不過師兄，照理講嘅方法清潔完之後用水沖下掃下
支針，出到嚟嘅結果都係出事
啲聲就好似係咁

有冇等佢乾晒先落針？

我搵咗眼鏡布抹乾佢，之後先放上去但係同清潔之前一樣，啲聲一樣係沙沙聲

試吓其他膠

拎出街俾人洗可能會清潔得好啲？

長遠嚟講唔係辦法

其實我餅碟係新,部機都係新，所以先至唔知發生咩事

咁我唯有出去買過一隻試吓

建議買張70 80年代二手膠 新碟press嘅質素比較參差

我諗我可能知道咩事，啱啱放大黎睇，佢好似冇咗支針

買返嚟就係咁？

係呀，我諗我真係好唔好彩，睇吓聽日拎返舖頭可以點解決

最慘嘅係我搵咗好多地方都唔知香港邊度有得賣，如果舖頭搞唔到嘅話

換過支針咪得囉

係呀就係唔知支針邊度有得買，上網搵過完全冇資訊，剩係得Amazon但係要成個月

觀塘呢間有賣

有冇巴打用ifi Zen Phono?

有無post-rock band介紹

冇聽開

我都準備入手

之後講下用後感

想知道下大家買黑膠通常去鋪頭定上網買多

vanish HK

Explosions in the sky
Mogwai
Sigur Ros

Carousell facebook
我都想知有咩鋪頭

我新手，大路果啲係amazon 買左先

想問有無啲cp值高嘅黑膠碟機推介？
想平平啲入手一部聽下Beatles

Budget?

如果最平900-1200呢

最大路應該都係audio technica atlp60x

睇過最平都要1800
貴唔緊要，但最怕自己三分鐘熱度之後又唔玩

Amazon買好似唔使咁貴
認真想玩嘅俾多啲budget

兩樣都會

舖頭以下3間
white noise records
Analog Dept.
Zoo Records

有冇二手舖

我見Amazon好似有唔同版本，佢有部唔使一次，但係見啲人話唔好買呢一部

分別好似只係有藍牙同冇藍牙

實體二手碟舖，深水埗鴨寮街有幾間，地鋪樓上都有。旺角信和中心10樓。carousell 都有好多

Thx巴打

想問下如果只係聽開canton pop，係唔係唔應該玩卡式帶

因為新屋，老老實實當係decoration

Decorations黑膠大大張仲靚啦

想問唱放有咩用 新手

放大啲聲

想問通常聽呢啲歌係應該買啲咩
定我留錯言 唔應該買黑膠

完全各方面新手 淨係聽開手機歌

如果真係唔係買黑膠嘅話
麻煩各位可唔可以同我講吓應該買啲咩
最適合聽呢啲
唔該咁多位連登巴絲

呢啲歌都適合黑膠聽。但玩黑膠一闊三大，唱片，唱盤，放大器，喇叭，洗碟機，配件....都係要錢，要時間去研究，去學習。如果純粹為咗聽歌，聽CD, steaming係方便好多。

入門黑膠盤可以睇吓pro-ject, rega, audio-technica

小弟新手已經入咗十幾隻膠，準備買機，唔知Sony hx500o唔ok

幾好 夠用
Btw入咗咩膠

toe
mono
God is a astronaut
mogwai

中森明菜 張學友 張國榮 陳慧嫻 仲有少少jazz
準備買關淑怡嗰張ex

加埋哂應該仲貴過你個盤

新手上路買咗audio technica AT Lp60唱盤

想問有無邊隻喇叭推介？
Budget 千二三附近，無話特別想聽咩碟，平均型喇叭就足夠

當然搵二手膠，好彩中森明菜喺日本好平(最多係佢)
學生冇錢，不過好彩老豆D，雖然有一半都係廢

好似搵返嗰啲有唱放功放嗰啲喇叭比較好
利申唔係好熟

我剩係知道要買有源喇叭，有前輩推介過我買Klipsch，不過好撚貴呢，同埋好似唔係好多貨源

Klipsch R-51M 二千頭
望落去好似唔錯

留名

Pink Floyd

Beatles 雖然自己幾乎有齊 但係感覺上Beatles係一隊唔洗聽黑膠既band
另外有冇巴打覺得新碟由其是Abbey Road Studio Mastering 啲質素好差

廣東歌二手都唔平我老豆話佢以前有幾百隻膠 齊晒達明 beyond sk嗰啲 仲有四子親簽白板牒搬屋嗰陣掉撚晒

我用緊支那edifier幾百至幾千都有要平冇計

最鍾意beatles，pink floyd邊張

至少算大陸嘢入面比較好

乜嘢amp?

首選一定係dark side啦 唔洗講
Beatles 要聽giles martain 啲remaster

我鍾意原子心老母

真係哭撚咗
不過而家係上網不停mon住啲二手網

除咗carousell之外仲有咩

eBay amazon 露天拍賣 mercado

mercari

剛買三張 日版王菲LP

側紙幾正

佢係內置amp的，唔識睇

呢個係內置phono amp係擴音機

我講緊擴音機

唔係phono amp

如果你買喇叭都要配擴音機
除非有源喇叭

Yesyes 我係諗住買有源喇叭 不過唔知我呢個budget 有咩款好

有冇人知道點解陳慧嫻<歸來吧>再版啲人話一般般

冇跳線 但有豆聲 有冇得搞

試吓咁抹先

Thx我一陣試吓先

咁多塵....
抹完要用防靜電掃掃乾淨
然後買啲防靜電袋收藏

邊度有防靜電掃買

Amazon

我都好耐未聽
次次拎同收啲黑膠好麻煩

Thx 但知唔知香港有冇

依家真係唔知...可以去誠品page one嗰啲碰碰運氣

Ok

有，百零蚊

Where

好多音響舖/主要賣黑膠嘅地方都會有

有冇推薦

新手咩都唔識想問
有冇budget 1000左右內置喇叭嘅介紹

呢款啱唔啱 我覺得幾靚

好似幾正
知唔知大概幾錢

千零 你自己Google下

想問Sony PS-HX500/ TEAC TN-3B
邊部較適合新仔？

同埋有冇喇叭推介？

兩部差唔多 你覺得邊部靚仔啲就買邊部

喇叭視乎你budget

深水埗啲街鋪，旺角友誠，威威店，節拍，信昌，灣仔搖擺廊睇吓有冇。好多嘢可以上網搵，出多啲街搵下

喇叭$3000內有冇選擇？
係咪配埋個黑膠碟機就ok?
唔洗買amp /其他？

唔該巴打

洗唔洗買amp視乎你要有源喇叭定無源喇叭

有源
我想簡單d,無咁複雜

唔係好熟 等其他巴打答你

thx

黑膠唱機直接駁有源喇叭應該只有微弱訊號
要接另外一個phono amp放大再駁有源喇叭
或者有啲amp已經內置phono in都可以用

呢度講得幾清楚

新手想開始玩黑膠
爬咗陣文
想問呢如果買 rega planar 1 plus （因為有內置amp)再駁隻有源係唔係就聽得
budget少

係內置phono amp

係 唔小心打漏咗
定係Rega Planar 1 + Cambridge audio duo+ Q acoustics 3020
呢個組合會唔會太怪或者兩頭唔到岸
但係amp好貴落唔到手

Cambridge audio duo係phono amp嚟

你搞清楚amp同phono amp先啦

sorry 7到 飛天
睇多咗陣終於搞清楚咗
發現Cambridge Audio 隻AXA35 係amp 之餘包phono amp
好似好抵屌

hx500可以將隻碟錄入去電腦度 最高可以錄到dsd 有player一流 我都諗緊買

有咩意思

出街聽

Rega 盤入門穩陣嘅

新手問TEAC MC-D800如何？

諗住當微型音響放書房又可以聽吓CD

建議買返個有得較針壓同anti skating嘅盤

Sony ps-hx500唔係有內置phone amp放大 架咩？
所以應該接主動喇叭就ok?

Yes

新手入坑
想問下響amazon買機會唔會電壓唔對，要搞一輪先用到?

應該唔會

買個轉插就得?
咁平好多下喎

係

竟然冇WE LOST THE SEA

即課

正呀！睇過live mosh到癲！

新手想入坑
見ununliving 講到Tone 部唱機好正
有冇巴打可以講下

之前kickstarter訂咗
真心靚 聲都唔錯
係運費好甘
overall物超所值
宜家香港有得賣喇

好靚

上過ununliving 睇，HKD3280包原廠兩年保，但而家三隻色都無現貨

利申：近期都想入手第一隻盤

carousell賣緊$4300

物超所值咁unun 3280 真係好似好抵屌
巴打嗰時買咗咩色

3280抵過上官網訂
真心抵屌
間舖仲要係真黃
我之前訂咗白色

其實三千幾買部pro ject唔係仲好咩

tone就係pro-ject同ortofon聯手出
而且靚仔無得輸

係咪冇得換唱針

冇嘢了

有得換呀

又真係幾正

本身用咗兩年lp60x
轉咗依部即刻10倍開心

係咪好享受用手放支針落去嗰下呢

唔該哂巴打
入門好似真係幾唔錯
唔太想求其買部可能好快覺得唔夠做
但又唔想一買就買太貴
另外想請教埋你地用咩喇叭嗰啲
我見tone嗰部可以直出rca / Bluetooth
如果用bluetooth個音質會唔會差好多 冇咗聽膠嘅意義

exact7ly
lp60x自動播真係完全無feel

rca一定好d
雙修囉
bluetooth都方便causal咁chill

唔好用Bluetooth啦 想平嘅就買對active speaker

active speaker 同passive 比其實有咩大分別，音質？定個可自訂性

我諗前期應該bluetooth 住先始終本身已經有唔使一次過使咁多，遲下再轉埋rca. 搭單問埋我見話冇跟rca 線咁條線邊到買同埋價位大唔大影響

音質視乎價錢啫我覺得最大分別係睇你想唔想要擴音機

望落只可以換唱針，唔可以換唱頭，但佢應該係用OM系列唱針，基本上唔怕冇得換針

google完明咗，即係active speakers 就免埋擴音機可以直出咁慳番舊嘢個位同錢咁

係呀

睇返示範片段, 原來依隻盤冇油壓落針, 咁的話用時就要好小心, 否則手一震隻碟同支針都RIP

官方話支臂係輕量級
唔會咁易傷針同碟
我真係試過幾次唔小心dup落隻碟
即刻嚇到瀨屎
點知完全無事
發覺隻碟同針都唔係想像中咁脆弱
或者真係關支臂夠輕事
繼續開心使用中

見到個部野 正想上嚟問意思
已經見到有人討論 好開心

買

反而想知大家去開邊到買黑膠
淨係識深水埗white noise同埋ig間unun
我者時目標都係宮崎駿個啲同埋eva
麻麻地聽啲舊歌

有冇用過啲diy焊接嘅phono preamp?

新膠好撚貴，少部分（例如EVA果啲）我會買但唔敢落針聽，當買封面欣賞算，真係聽嘅通常聽舊碟

咁你玩串流/cd好過啦

去開邊到買？
我見carousell有得訂eva隻25週年限定LP
但唔知信唔信得過

queen個啲我都鐘意嘅

好撚正黑膠，不過講左成年都未買機

想平平地買部

喺美馬訂咗Evangelion Finally 粉藍同粉紅膠，預計五月出貨

唔知信唔信得過

都幾貴吓，但下面果兩隻已經賣晒，如果佢有方法攞到的話就抵佢賺嘅

佢要落200蚊訂 有少少想試
不過你amazon訂點解有一隻42有隻係26嘅？
凌波麗色貴啲？

係, 藍色貴d

我都有上去睇過 好似5蚊usd左右運費？

美馬49usd 以上免運費送到香港

唔好買太垃圾的$1000盤，這些只是玩具，你很快便會後悔去upgrde。一定要買一部有的較針壓、anti-skating及可換針的唱盤，其實平平地$2500都有一部有晒以上三樣野既入門唱盤。Denon dp-300算平靚正

若買這部denon, 它已內置phono , 只須再加對喇叭及擴音機便可。現在入門擴音機已好平，$2500都買到了Onkyo Yamaha marantz 。喇叭都唔貴$2500有一對入門級Mission。這組合絕對夠玩，日後想更追求音質，最直接就是換唱針、或再買個phono amp , phono amp 平平地$700-$1200都有、加左靚啲既phono 聽樂器聲會更細緻。唱針就一分錢一分貨，簡單講就是越貴的更好聲

今晚一定係聽哥哥

依部好定tone turnable好？

可以夾埋幾間咁運？定單一個賣家

只要係ship from amazon 或者 fulfilled by amazon 就有免運費，唔使要同一個賣家

Tone 只是外型靚的玩具，無得調較針壓及Anti skating, 咁既價錢，原全係買外型，不建議買

喺analog dept. 訂左情書黑膠

有無啲平平地介紹

budget幾多？

係咩 我見上面啲巴打講好似幾好咁

1000內有無可能，真係想平平地玩下，岩玩先再買貴

話Tone係玩具未免over咗
好似老屎忽話新手唔玩線材只係垃圾一樣

利申我用Tone女朋友用denon dp300
針壓佢一開始set完無再理過
音質Tone講真好少少 穩定d
貴$1000其實買幾隻膠都無咗
當買made in europe同外型其實好抵屌

1000留番買碟好過
你諗下用1000蚊嘅機刮花你隻500蚊嘅碟就知答案

聲方面未必太差，我估同Project 自己三千蚊左右嘅盤差唔多，但可以調整嘅空間係零，如果想玩得深入啲就做唔到

如果我係你我會買部貴少少嘅，唔啱玩咪二手放囉，一張全新嘅黑膠都幾舊水啦

真

Tone一定贏外型。但較唔到針壓，anti-skating，部機的音質已局限了（順便問下Tone可換唱針及可on/off phono嗎？）

Denon 跟機支針係好cheap的入門針，試下升級換支mp-110 ，音質立即唔同晒。不過咁玩會好易中毒。

隻碟好靚

Tone可以換針ga
phono always active

我都想要
Btw你呢部咩機嚟

我現在只係用Denon dp-300，不過換走左佢支跟機針。我都是平平地玩，一步步咁去upgrade，每次upgrade 都有改善。之前就用Audio -Technica 入門機

我支針用咗一年 但啲聲又好似冇差過咁 其實大概幾時要換

唱針一般壽命都1000小時+。
我買dp300唱盤時已買埋支grade針

Grado 唱針

幾錢

$900

原來你有玩黑膠

是你有冇性趣玩

有啲貴

Transrotor Leonardo 有冇同好用家？

有錢人

如果本身你係買單元比較大嘅喇叭如果買有源，你的確係可以將啲錢掉晒落去個前級度

無底深潭黎玩唔起
但d音色好正係真

英國應該好多唱片舖

買唔起

Tone 支唱針係Ortofon OM 系列，理論上可以換到OM30 支超幼針，但計落就唔太合理咁囉我覺得依個級數嘅盤換OM10 針落去都合理嘅，amzn 買都係60usd

唱頭的話900蚊算平啦

英國買黑膠好似平過香港

我窮撚嚟

依個盤跟機針都係om10，個盤可以較針壓、anti-skating、及off 內置phono。即代表日後可以自行upgrade 唔同牌子級數的唱針及phono。

又多個牌子 點揀好

幾好喎都
係令面老套啲
邊度製造？

買邊部好啊！
好想知到底dp300加升級針
係咪已經好過tone turntable

比較音質係無止境
無論你買邊部總有老屎忽話你嗰部唔夠勁
揀部自己鐘意就得

認同

又真係

買部個款自己最鍾意咪得

其實好易選擇
Tone外型👍🏻👍🏻 但用Tone價錢去買DP300升級，DP300音質會好過Tone
即係睇你要音質定外型

最簡單就係你去試下Tone音質，覺得Tune 支M10唱針都ok接受就買Tone啦

點睇pioneer plx-500? 想試下玩黑膠DJ

有冇人用緊teac 嘅TN-400BT
係咪應該好過tone

想問下 邊到有得試音質

我都唔清楚。你試下去旺角友誠行一轉啦。

有間10000hz都有賣tone
可以上去試
不過食水好深
賣緊$4300

好嘅 唔該晒你嘅意見巴打

貴左成K
上ig見到都係3200左右 6月有貨

上去試聽無妨

若試左覺得唔岩心水，就可考慮下平價盤DP300 $2100 + $1100 換NAGAOKA MP-110 唱針

兩個選擇都係一樣價錢。
一部外型靚仔+有籃芽，但無得升級
一部音質好+可升級，但無籃芽

買左邊部都好、記得分享下😬

換依支AT針更好，不過在香港買要成$1600，在Amazon 買自己換就平好多，$120美金唱針，$159美金就fullset

full set指連埋運費？
其實我未試都可能諗直接買dp-300
外型我自己就覺得唔係差好遠

full set 係連埋唱頭殼，即插即用

了解
我上網見到有間oldsoul vinyl 打算去睇下

oldsoul 冇AT 頭，不過有Nagaoka 頭，隻MP-110 唔連殼佢定價1100，都係唔錯嘅選擇

好似就嚟執等到佢清貨先去睇好似好啲

佢下個禮拜公佈特價詳情，可以等吓先

買 full set 啦，$159美金包唱針、唱頭及唱頭殼及接線，即插即用，現在Amazon 買滿$49美金不收運費。依支針香港賣好貴，我都唔捨得買，現在Amazon 賣到咁平，真係好吸引，可惜我上年已換了針，唔捨得再買了😣😣

上個月旺角見到賣$1690，full set$1990
依支針音質絕對ok的

去睇一次 清貨再去

咁dp300香港難唔難搵

應該周圍都有

真係周圍都有，你自己隔下價先
環球賣緊$2023

白色Tone 六月返貨嗰批都已經sold out

如果鐵三角AT-LP7 買唔買得過？見佢跟機就係呢支針。

AT-LP7 👍🏻👍🏻👍🏻，不過唔平要$7000

如果真係想認真玩的話，其實依個價位都係合理嘅，Rega Planar 3 都係差唔多價位

若$7000買到Rega Planar 3 ，一定選Rega p3了

豐澤做左減價，7600

我就係用緊planar 3, 但我覺得rega 盤setup上冇日系盤咁容易

依個盤當初賣成皮野，現在$7600😍

唔好意思 咁多位巴打 爬完文但都唔係好明接駁方法唯有係度問一下

是咁的

呀爸有幾隻年代久遠嘅黑膠 個套冇咗但佢又想再聽返 加上我又好似有少少想入坑 經過一輪research 我就有以下問題

現有硬件 十幾年Yamaha 嘅av receiver, 我見背版有phono 輸入

咁我就想用Pro-Ject 唱盤 (未買)

咁個問題就係我需要一對冇源喇叭 但我又貪心 想要一個有源喇叭+藍牙 咁我個電腦都可以用

咁問題係有乜有源書架喇叭推介？如果用有源駁唱盤會唔會唔夠聲？咁如果真係唔夠聲 個有源係唔係真係唔可以駁落個Yahama? 即係 唱盤＞yahama＞有源？

唔好意思 打錯字 最後應該係Yamaha.

補充一下 Klipsch R-51PM 得唔得? 我見佢後面有PHONO/ LINE 即係點？

準備入坑...想問吓Rega Planar 1 Plus 可唔可以直駁喇叭...仲研究緊

不可直駁喇叭，除非你的喇叭是有源喇叭（即內置擴音放大器要插電的喇叭），否則便要先駁去兩聲度擴音機或AV擴音機，再由擴音機駁喇叭線去喇叭。

YouTube 有片介紹這款klipwch ，黑膠盤係可直駁你這個有源喇叭，將黑膠的紅黑rca插入kilpsch 的紅黑rca audio in 位置 ，再按旁邊的制去phono，再把左下角的喇叭線（audio out）駁去另一隻喇叭。用有源喇叭賣點是喇叭已內置了擴音機的放大器，這樣便不用買擴音機了，但缺點也有，因音源輸入不多，只有一組rca輸入，不能駁多幾組音響器材，類如cd 機等等

多謝解釋

我諗我都係借對passive加我個Yamaha試吓先 如果唔得先再考慮有源

又問Pro-Ject Carbon Debut EVO 我估應該過得去?有冇巴打試過？想係美森整返嚟

我都建議喇叭應該係用無源，駁部擴音機咁去聽。
你個盤若無內置phono ，咁就要睇下你個Yamaha 有無phono in , 若無就要買個外置phono amp

個Yamaha後面睇有phono in 只不過部嘢係AV receiver 又10幾年冇開過 咁我又貪心諗住可以俾電腦用埋所以先諗有源

我之前都試過貪得意試下將部黑膠駁去部7.1 channel 的AV 擴音機，同部2 channel 擴音機比較下音質。

我都係用部陳年舊amp 聽歌，部機都有15年，Cambridge audio 640A

唔係好清楚amp但匆匆睇一吓你部Cambridge應該好正

入門級黎，印象當年$3500買

有冇人知香港邊到有得買citypop 黑膠？

行過好多地方都冇

其實呢家聽黑膠有咩意義？
錄音dig轉an黑膠轉dig聽歌
跟本好似自己玩自己噤